<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom">

  <title><![CDATA[Category: 【我的生活】 | lmmsoft’s blog]]></title>
  <link href="http://lmmsoft.github.io/blog/categories/[(wo-de-sheng-huo-)]/atom.xml" rel="self"/>
  <link href="http://lmmsoft.github.io/"/>
  <updated>2016-07-01T00:39:14+08:00</updated>
  <id>http://lmmsoft.github.io/</id>
  <author>
    <name><![CDATA[lmm333]]></name>
    
  </author>
  <generator uri="http://octopress.org/">Octopress</generator>

  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[开始行动]]></title>
    <link href="http://lmmsoft.github.io/blog/2013/03/22/%E5%BC%80%E5%A7%8B%E8%A1%8C%E5%8A%A8/"/>
    <updated>2013-03-22T00:00:00+08:00</updated>
    <id>http://lmmsoft.github.io/blog/2013/03/22/开始行动</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>先转一篇文章：</p>




<p>2007年9月到2008年6月，我大四，全职实习，每天早晨坐两个小时公车（当时北京地铁少而贵）上班，忙忙碌碌的一天之后，再两小时下班，看尽三环一路霓虹闪亮回到宿舍一般在晚上9点，吃饭，打闹，写点作业。上床睡觉。后来，我搬到离公司近的地方租房子住，每天浑浑噩噩的上班，下班，回家洗衣服擦地板，和同屋的女孩聊天，然后就睡觉了，第二天又开始了。时间久了，我总是觉得似乎有什么地方不太正常，好像我的生活全部都是工作，除此以外我没有任何能干的，跟不同的人交流总是有障碍，我对社会不了解，而别人对学校的事情没兴趣。这个时候我意识到一个问题，我没有平衡好我的工作和生活，除了工作，我的生活没有一点颜色。而这个时候Yvonne在加拿大交换上学，经常打电话告诉我她那里的钢琴房是多么梦幻，那里的枫叶多么漂亮，连那里街头的雪景都分外让人觉得艳羡。这让我纠结的心更加纠结。我躺床上想了很久很久，我一直想要学钢琴，我一直想要开一个博客来写下我成长过程当中的点滴的思索和进步，我一直想要做公益来让自己成为一个内心幸福的人。可是我一直都在等，似乎在等一个更好的时机，也似乎是在等有钱的时候？或者是在等我内心准备好了吧。我就这样想着，等着。不停的把自己的想法告诉更多的人，我要这样，我要那样。但是迟迟没有行动。</p>


<!--more-->


<p>六月份看自行车大王标哥的专访，80多岁的老爷子说的最多的一句话就是“有些事情，现在不做，一辈子都不可能再做了。”那时候我一个人在酒店的房间里上网八卦，和同学描绘自己的各种想法，扯的群情激昂的，可是就那一瞬间，这句话突然惊醒了我。我腾的坐起来打长途回北京，找到早就预约好的钢琴老师，请她开始给我排课程。我打开曾经写到08年12月就停止了半年的新浪博客，看到2000的点击量，看到那些歪歪扭扭的文字，开始一点一点把我写到各个不同地方的文字重新转上去。回到北京后，我火速定了去四川的机票，我开始托很多人给我找一些需要帮助的小孩；我开始将自己的工资的一部分建立起一个小小的基金会，每月一点点的钱，希望时间久了可以多一点去帮助别人。同时我开始用心去旅游，每月存固定的旅游专用基金好让我在有时间旅游的时候能够走的远一点，看的多一点。我找了斋老师给我普及古典音乐和股票知识；我开始用心扩大自己的人脉，邀请别人吃饭来交流沟通；我开始学着鼓励别人、赞美别人，而不是像以前不喜欢的就不理，理也是打击别人。我把书架里的英语书拿出来开始背单词，看英文电影，看美国电视台的节目，我开始到书店买各种书来读做笔记。我开始着手很多一直在计划里的事情。</p>




<p>今天已经9月26日，我能坐在钢琴前面完整弹下《kiss the rain》，甚至可以听简单的曲子自己写谱子，老师说我让她很诧异；我开始跟着斋老师听古典音乐，用心体会阿巴多的精湛；我开始学着看股票的走势，读财商的书籍，学看年报，尽管我好像还不太能看出什么门道；我成立了“星光成长计划”的公益项目，已经有了四个私人捐助的项目，并且得到斋老师的慷慨相助；我开始写博客，写成长写职场写生活，关注的人越来越多，我认识了精彩各异的朋友，创立了自己的品牌和风格，甚至要每天会收到至少十个网友的邮件，文字也慢慢的能成为文章直接发表了。<br />
我看到了外滩银光闪闪，我去看到了重庆灯火辉煌，尽管这地方很多人出差过，但是我没有出差机会，那我自己花钱走。我始终记得一句话“如果环境不动，那我自己走”。<br />
我认识了很多不同领域里特牛的人，与其学习受益匪浅；也认识了很多不那么牛但是很善良温美的人，感受信任与真诚的味道；而我一直最重视的英文从听不懂公司开会内容，别人笑我也跟着笑，而又不知道为什么笑的地步到和外国人沟通自如，甚至学会跟外国人吵架发脾气。<br />
美国爷爷说，他印象里我是个特别努力工作的人，因为每次找我吃饭我都很忙很忙。可是现在我更忙了，除了工作还有那么多要忙的事情。我告诉他，我没有觉得很忙，和他失去联系的一年，我做了好多好多好多的事情，我学会了把每件事情安排的井井有条。当生活的天平中除了工作又有了别的内容，工作和生活才可能变得平衡。他惊异的看着我，看着我在他面前慢慢的喝着咖啡，浅浅的微笑，说着比去年流畅的多的英文，笑起来比去年真心又美好。这一年，我迅速的长大，因为我真正开始行动，生命才发生了质的变化。<br />
很多时候我们以为有了很好的工作，生命就有了意义和保障，可是生活不是只有玫瑰色，很多时候我们需要站在玫瑰色上伸头去看看别的颜色，并时不时的把别的颜色拿过来和玫瑰色搅和一下，看看能出什么花儿。<br />
工作的八小时，决定了你的专业知识，你赚钱吃饭的能力，以及你支撑你成为一个社会人的全部支点；而工作外的八小时，才能决定你究竟会成为一个什么样的人。</p>




<p>————————————————————————————————————————————————</p>




<p>我看到的是【立即行动】，不再拖延，想做什么，趁年轻，现在就开始做吧~</p>

]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[转眼间开博客一年了]]></title>
    <link href="http://lmmsoft.github.io/blog/2012/11/07/%E8%BD%AC%E7%9C%BC%E9%97%B4%E5%BC%80%E5%8D%9A%E5%AE%A2%E4%B8%80%E5%B9%B4%E4%BA%86/"/>
    <updated>2012-11-07T00:00:00+08:00</updated>
    <id>http://lmmsoft.github.io/blog/2012/11/07/转眼间开博客一年了</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>才发了20+篇，太低产了，远远不及我在人人网上发的数目啊！</p>




<p>果然我更适合灌水而不是知识沉淀。</p>




<p>唔，有语云：“忙的适合有货没时间写，闲的时候有空没货写”。</p>




<p>我工作基本算是定下来了吧，现在应该有更多的时间可以搞自己喜欢的东西，嗯啊，我要在南京回来之前订下下面100天的计划，玩好+学好，多写博客，争取过个快乐的大四！</p>

]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[2012儿童节]]></title>
    <link href="http://lmmsoft.github.io/blog/2012/06/02/2012%E5%84%BF%E7%AB%A5%E8%8A%82/"/>
    <updated>2012-06-02T00:00:00+08:00</updated>
    <id>http://lmmsoft.github.io/blog/2012/06/02/2012儿童节</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>上午电面，准备得挺充分，但好紧张，发挥得不好估计悲剧了。</p>




<p>中午卖萌约人吃饭，全是吐槽的，木有人鸟，最后好基友ysj慷慨请我在二食堂吃猪蹄子。
<!--more-->
下午去南大听微软亚院副院长的讲座，本来感慨学院竟然包车，后来听说是微俱包车的，最后知道包车钱是微软出的，我才放心。。。讲座不长，前面大概还进行了一会儿亚院招实习生的宣传，内容关于大数据与搜索引擎的发展吧，马博士说了一句话，“我会告诉你一些问题，但不会告诉你们答案”，那一段非常有启发性。</p>




<p>下午去南大的车子上海遇到的三星星极客的突然英文电面，身边都是同学，尴尬死我了，还好不足五分钟。</p>




<p>回来后去围观了一会儿模拟简历大赛，ty办的比赛确实很烂，最后技术好的都名落孙山，学生会几个骨干成绩不错，为什么呢？因为品味是田野和请来的家具厂经理HR，都不是搞技术，恩，不多说了。。。</p>




<p>傍晚越了个仰慕已久的学长吃饭，发现真人比人人上的照片帅多了！聊了好多我感兴趣的话题，收获很大O(∩_∩)0~</p>




<p>晚上听了江南云网的宣讲会，还是有点收获的，那一段关于创业初期困难的心里独白很有意思，比ppt里的东西真实多了！然后是笔试，java的，不算太难。</p>




<p>今天( ^_^ )不错，挺充实的！</p>

]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[开始闭关生活]]></title>
    <link href="http://lmmsoft.github.io/blog/2012/05/24/%E5%BC%80%E5%A7%8B%E9%97%AD%E5%85%B3%E7%94%9F%E6%B4%BB/"/>
    <updated>2012-05-24T00:00:00+08:00</updated>
    <id>http://lmmsoft.github.io/blog/2012/05/24/开始闭关生活</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>今晚开始闭关生活，本来还有点迟疑的，正好被一个姐姐激励一下，于是现在开始。</p>




<p>a.本来想回老家闭关的，但形式上的东西，效果未必好</p>




<p>b.于是我决定在博客上列出<strong>可以度量的目标</strong>，并每日反馈，这样更实际，更有效</p>




<p>c.前几天蛋疼复习考试的时候，在纸上写下了一大堆愿望，再加上之前to do list积压下的，正好借这次“闭关”的机会来个了断！</p>




<p>废话不多说，一切尽在不言中，本文每日更新，先持续一周(from 5-24 to 5-31),然后享受一个美好的儿童节！</p>




<p><hr /></p>




<p><strong>1.阅读《集体智慧编程》</strong></p>




<p><strong>2.清理google reader关注数</strong></p>




<p><strong>3.阅读google reader文章</strong>
<ul>闭关前</ul><br />
    <li>全部订阅： 119</li>
    <li>已读条目： 95</li>
    <li>已点击的条目：3 个</li>
    <li>加星标条目： 2</li>

<ul>5-27</ul><br />
    <li>全部订阅： 93</li>
    <li>已读条目： 311</li>
    <li>已点击的条目：7 个</li>
    <li>加星标条目： 9</li>

当然，已读远没那么夸张，很多都是看完标题就跳过</p>




<p><strong>4.完成【单车海南环岛】的日志</strong></p>




<p><strong>5.学习lingo语言</strong>
5-25在图书馆借书，看了一个多小时，算是入门了，然后帮小学同学搞毕设建模，不过模型有问题，还没收到更新版本</p>




<p><strong>6.和同学合作njust自习室查询安卓版本</strong>
5-26晚上已经把初步设计说了，软蛋回去coding,设定了一天的期限</p>




<p><strong>7.继续找实习</strong>
5-26去了学校招聘会，只投了360和江南云。
<ul>
<li>360下午就打电话让周一上午去南大面试</li>
<li>江南云是个创业公司，现在才十几个人，应该对我的简历感兴趣，因为离我学校很近，我准备去那里玩玩，不一定签实习合同，交个朋友，一起搞点有意思的东西也不错</li>
</ul>
<strong>8.</strong></p>




<p>to be continued...</p>

]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[趁夜深乱水点废话]]></title>
    <link href="http://lmmsoft.github.io/blog/2012/05/09/%E8%B6%81%E5%A4%9C%E6%B7%B1%E4%B9%B1%E6%B0%B4%E7%82%B9%E5%BA%9F%E8%AF%9D/"/>
    <updated>2012-05-09T00:00:00+08:00</updated>
    <id>http://lmmsoft.github.io/blog/2012/05/09/趁夜深乱水点废话</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>加了好多大牛之后，越来越不敢在人人上表达自己的观点，怕进鄙视链，怕被删TT 今天趁夜深乱水点废话，求不吐槽<!--more--></p>




<p>__________________________________________________________________</p>




<p>a. 傍晚的时候不知道怎么地，突然很不开心，然后跑到逸夫楼顶，带上耳机，听中岛美雪那几首被翻唱过的歌，我不懂日语，但是调子都是很熟悉的那些。。。</p>




<p>b. 然后手机没电了，突然间就觉得世界和我说拜拜了，没有手机，难过却没地方倾诉，我一个人坐在台阶上，不知道那些搭理我的人在哪里。。。</p>




<p>c. 孤独了一阵子之后，回图书馆，背书。</p>




<p>d. 最近五周五门考试，有些课是有用的，但老师的课，没一门有兴趣的听。。。课好老师垃圾，老师好课程没用。。。反正就是考前要痛苦的背几天，考完迅速忘记。我知道这样的学习毫无意义，但我必须为之花掉很多能做有意义事情的时间。。。然后在这里骂上几句。。。</p>




<p>e. 我还是很喜欢读书的，前几天路过“品雨斋”，两分钟就出来了，毫无高中时那种对文史哲的冲动了。。。还好，现在对计算机科学的书有兴趣，考完《编译原理》后这几天，在图书馆狂借了12本。希望能看完其中1-2本。</p>




<p>f. 我是个半途而废的人，这些年做成的事情都是短期的，需要长期坚持的一件没能做成，比如学英语，比如ACM...</p>




<p>g. 昨晚花2个小时搞了个推荐自习室的，中午广播了一下，半天时间，pv14000了,虽然程序只有170行，但还是蛮有成就感的！</p>




<p>h. 最后晒晒最近的计划吧，我吹牛的事情比较多，真正能做成的很少。今天高调晒晒计划，6-30的时候回顾一下，看看能成功多少：</p>




<p>0、完成海南单车环岛的游记(之前才更新了2天就忙别的事去了)<br />
1、暴走南京明城墙（内城）<br />
2、骑车探访南京外郭城（主要是看看沧波门、仙鹤门、麒麟门、上元门之类的地名）<br />
3、在校园里进行“城市露营”活动<br />
4、写个“评教助手”chrome plugin<br />
5、写个“problem tags” chrome plugin<br />
6、指导蛋蛋写出有人愿意用的android程序<br />
7、好好准备cet6<br />
8、减掉10%的体重（同时省吃甜品的钱，嘻嘻）</p>




<p>9、最后是找到暑假实习，前一阵子连吃5个默拒，还木有offer呢T_T</p>

]]></content>
  </entry>
  
</feed>
